譚惠珠定義「光復 」：一個地方本身係你既，被人奪取後再攞番

政府深夜發聲明，指「光復香港，時代革命」口號，在今時今日有港獨或顛覆國家政權等含意。基本法委員會副主任譚惠珠認為，有關口號有問題，只叫口號未必會違反國安法，但表徵可以查下去，了解意圖及行動，包括有否安排組織及實際行動。

她認為，要視乎在什麼情形藏有相關物品，才決定是否觸犯法例，質疑手機上存有照片的意思，相信選舉主任日後會決定參選資格時會作相關考慮。

譚惠珠表示，光復是一個地方本身是你的，被人奪取後再取回，例如抗日戰爭，但基本法列明香港是中國不可分離一部分，直轄中央人民政府，主權及管轄權都不是香港，何以光復，質疑口號是否反映想法及運動要尋求推翻。她認為，去年無人因而被取消參選資格是「走漏眼」。

支共明顯係侵略者

譚惠珠

字義：無恥，臭西

同義詞：林鄭月娥，鄭若驊，梁美芬⋯⋯

所以同人型豬講邏輯真係
光復字面上表達過恢復光輝
根本冇擁有權意思

相信所有人可以冇事

基本法原意係保護香港人
唔係用來打壓香港人

啱呀
香港係我哋
而家比支那佔領咗我哋要攞返囉

香港應該從中華人民共和國分離出去
香港應該改變自身法律地位，建立成國
香港應該在獨立過程中由英美共管

光復：
1.恢覆原有的領土、統治或事業
知欲躬率三軍,蕩滌氛穢,廓清中畿,光覆舊京。——《晉書·桓溫傳》
2.失去再收回。
《南齊書．卷五九．芮芮虜傳》：「光覆中華，永敦鄰好。」
字典都唔識查？

言論自由，法治本身係我地
俾人搶左，宜家攞緊 但唔知攞唔攞得返

原告變被告 強國唔意外

國安法唔係法律
佢只係共產黨用黎拉人封艇既工具
最大既目的
係要你自己產生恐懼
自己去控制你既行為
最恐怖既國安人員就係你自己

言論自由冇人可以搶走
只係你自己放棄

佢原本係字典

今次係佢講㗎
如果係咁，台灣可以做乜先？

光復除咗可以講江山土地仲可以講制度同傳統 開心班垃圾讀多啲古籍先出嚟柒啦

幾驚佢唔識

而家咪係囉

佢都明白係支拿侵略咗香港

光復個制度？

相由心生

Gphone: Am I a joke to you?

其實可唔可以換過個人做傳話
呢隻人形豬真係好嘔心

譚惠珠表示，光復是一個地方本身是你的，被人奪取後再取回

痰餵豬係咪就死？

迥光反照？

連豬可愛好多